- `cat`: Benutze `cat` um die drei feils `/etc/hosts`, `/etc/group`, `/etc/passwd` zu einem File `$HOME/meinfile` zusammenzuhängen.<br>**Lösung**: <br>`cat /etc/hosts /etc/group /etc/passwd >$HOME/meinfile`

- `head`: Gebe die ersten 3 Zeilen von /etc/resolv.conf aus.<br>**Lösung**: <br>`head -n 3 /etc/resolv.conf`
- `tail`: Gebe die letzten 3 Zeilen von /etc/resolv.conf aus.<br>**Lösung**: <br>`tail -n 3 /etc/resolv.conf`
- `tail`: Gebe alle Zeilen ab Zeile 4 von /etc/resolv.conf aus.<br>**Lösung**: <br>`tail -n +4 /etc/resolv.conf`
- `sort`: Sortiere das passwd file nach username absteigend, d.h. von z zu a<br>**Lösung**: <br>`sort -r /etc/passwd`
- `sort`: Sortiere das passwd file nach userid (3. Spalte) aufsteigend<br>**Lösung**: <br>`sort -k 3 -t: -n /etc/passwd`
- `grep`: Filtere das File passwd nach allen Usernamen(1. Spalte) die mit 't' anfangen.<br>**Lösung**: <br>`grep '^t' /etc/passwd`
- `cut`: erzeuge eine Liste die nur die Usernamen in passwd enthält.<br>**Lösung**: <br>`cut -d: -f1 /etc/passwd`
- `wc`: Zaehle die Anzahl Zeilen in /etc/group<br>**Lösung**: <br>`wc -l /etc/group`
- `wc`: Zaehle die Anzahl Worte und Anzahl Zeilen in /etc/hosts mit einem Kommando.<br>**Lösung**: <br>`wc -w -l /etc/group`
- `grep`: Filtere das File passwd nach allen Usernamen(1. Spalte) die mit `t` anfangen und `p` enden<br>**Lösung**: <br>`grep '^t[^:]*p:' /etc/passwd`
- `sort`,`cut`: erstelle eine Liste der in /etc/passwd benutzten Gruppen-Ids (spalte 4). Jede Gruppen-Id soll nur einmal aufgeführt sein.<br>**Lösung**: <br>`cut -d: -f 4 /etc/passwd|sort -un`
- `sort`,`head`,`tail`: Nehme die ersten 3 Zeilen von /etc/group und die letzten 3 zeilen von /etc/passwd und sortiere diese<br>**Lösung**: <br>`(head -n 3 /etc/group ; tail -n 3 /etc/passwd)|sort`
- `grep`,`cut`: Gebe die Userid(Spalte 3. in /etc/passwd) vom User mit Usernamen `tcpdump` aus.<br>**Lösung**: <br>`grep '^tmpdump:' /etc/passwd |cut -d: -f3`